中國人糧食危機？居然跟「死對頭印度」買稻米

中國官媒先前宣稱國今年豐收。近日卻有印度官員表示，中共當局30年來首度向印進口大量稻米、穀物。由於今年中印兩國，於西藏邊境地帶發生多起大規模武裝衝突，關係陷入前所未見的緊張。外界不禁猜測，當前中國社會是否面臨糧食危機？

中國向來礙於品質問題，避免從印度採購稻米，加上目前中方與印度緊張關係未解。不過，根據《路透社》報導，印度稻米出口協會主席黑天．羅（BV Krishna Rao）透露，中國在今年開始向印度進口稻米，而且明年可能還會持續進口，甚至增加購買量。

《自由亞洲電台》分析，中國今年受到疫情與疫情、蝗災、洪水等多重破壞，稻穀產量大減，導致目前中國米糧在供應市場均已漲價。中共政府雖未公佈實際數字，但中國媒體推測，今年全球糧食產量降幅恐已達30%。

印度稻米貿易官員指出，向來中國的稻米購買對象泰國、越南、緬甸和巴基斯坦等國，今年剩餘的供應量有限，與印度價格相比，每噸報價至少高出30美元。

印度農業部門官員則透露，雙方簽下貿易合約，以離岸價（FOB）每噸300美元價格出口10萬噸大米，合約總價為3000萬美元（約新台幣8億4590萬元），近期已經由海運送往中國。這也是中國30年來首次向印度進口稻米。

呢啲咪叫賤格囉

又話食草既

喪權辱國

食邊到米就係邊到人

買哂敵人d糧食，等敵軍餓死，不戰而屈人之兵

支那人：要不是咱們吃你的印度米，你們全都完蛋啦

雜草豐收？

中國人骨氣何在？
説好的戰狼呢？共產黨為何突然變左隻乞兒犬？

公道講
八九成國家係支那死對頭架啦

戰狼呢

封長江三峽
自己糧食危機
去搵泰國越南買
但又要封埋人哋嘅湄公河
搞到人哋出唔到
之後要搞鳩印度
又封鳩埋人哋條河
東南亞冇晒糧
就去求印度
但又唔睇下自己周鳩圍封河

入面餓死人岀面都會岀兵玩武桶

做咩食印度米呀？有草唔食？

岩岩先全面脫貧，仲食草維尼咪好冇面

就嚟變印度人

蝗蟲

希望印度唔好寄啲有毒種子去第二度

犯國安法
拉